有關樓宇問題

代親友一問
我阿姨屋企最近比人投訴漏水
樓下一口咬定係我阿姨間屋漏落去
樓下話約左人上去我親戚度check
但我親戚之後睇睇下佢地發現到樓下個單位係僭建
想問下大家如果佢地告到上去 係咪佢地會蝕D
因為一黎未查清楚係咪親戚度漏加上樓下個單位又嘈住話要我阿姨負責
有無人識依方面既人可以比小小意見

樓上漏水一定係樓上負責
搵出漏水源頭唔係樓下果個責任
不過既然你搵到佢單位有提摩

漏水可以搵食環同屋宇署既joint office搞，會幫你試水證明源頭
至於懷疑有僭建可負擔1823屋宇署，不過僭建係乜可唔可以大概講下？

好似話係個廚房

資料太少判斷唔到，不過除非佢既僭建物係大廈外圍都目測到，否則業主有權拒絕視察人員內進

好 唔該哂先